<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 一个花了n小时仍有重重关卡的网站</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 一个花了n小时仍有重重关卡的网站</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 02:29:16 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Post 2</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-2/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 02:29:16 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-2/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;写在前面：这是第二篇，这个就比较敷衍了，差不多都是AI写的。当时好像是准备什么考试，实在自己写不动了，而且我也不太喜欢社会契约论，感觉好无聊啊，呃呃总之就是挺烂的一堆东西。对。我连标题都没写。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;卢梭认同家庭是“最古老且唯一自然的社会”，父亲对子女的权威在孩子需要其养育时是必要的。然而，他认为这种权威的合法性基础在于需要，而非自然。一旦子女成年，能够独立生存，这种自然的纽带便随之解体。如果他们继续共同生活，那必然是出于自愿的约定，而非永久的、不可动摇的自然秩序。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;因此，卢梭将父权严格地限定在家庭领域，并指出其本质是一种临时性的、基于爱与需求的自然权威。将其类比并放大为政治社会中君主对臣民的永久权威，是荒谬的。君主对人民没有父爱，统治的乐趣也无法替代父爱。父权制理论将家庭这一“自然社会”的模型错误地投射到“政治社会”中，从而为一种不平等的、永久性的统治关系披上了“自然”和“道德”的外衣。卢梭的反驳戳破了这种“自然性”的伪装，揭示了其背后真实的权力意志。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卢梭对奴隶制的批判更为猛烈。他首先否定了“最强者的权利”，指出力量本身无法产生道德上的权利。服从强者只是出于必然，而非义务。如果权利仅仅源于强力，那么当更强的力量出现时，原有的权利便瞬间瓦解，这本身就意味着它从未是真正的“权利”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;接着，他重点批判了以格劳秀斯为代表的理论家，后者认为个人可以为了自保而出卖自由成为奴隶，那么一个民族也可以为了和平而转让自由成为一个君主的臣民。卢梭对此进行了三点反驳：第一，个人卖身为奴至少是为了换取生存，而人民将自由献给国王，不仅得不到供养，反而要供养国王，这是一种“赔本”的交易。第二，放弃自由，就是放弃人的本质、权利和义务。这是一种非人化的行为。一个民族若自愿为奴，那它就是一个“傻子的民族”，而“傻气不能构成权利”。第三，卢梭指出，奴隶制并非一种和平的秩序，而是战争状态的延续。征服者与被征服者之间的关系，其本质依然是暴力。所谓的“和平”只是被征服者屈从于暴力的结果，而非基于任何合法的约定。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卢梭对父权制和奴隶制的一系列反驳，其意图并非仅仅是破坏，而是为其全新的政治哲学奠定基础。他通过否定“自然权威”和“强力即权利”的原则，得出了一个至关重要的结论：既然没有任何人对他人拥有天然的权威，强力也无法产生权利，那么，人与人之间一切合法的权威，其唯一可能的基础便是约定。这一结论为卢梭提出“社会契约”奠定了基础。当所有基于身份、血统、强力的统治都被证明是非法后，自由、平等的人们为了共同生存和福祉，必须自愿地走到一起，通过缔结契约来创造一种全新的、合法的共同体。这个共同体拥有自己的意志，也就是公意。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公意的提出颠覆了传统统治者与被统治者之间的关系：首先，在父权制和奴隶制的逻辑中，统治者是高高在上，被统治者则是被动的、服从的。他们的意志必须服从于统治者的意志。而基于“公意”的社会契约，其本质是每个个体与“全体”的联合。当个人服从公意的表达时，他实际上是在服从自己作为共同体一员所参与制定的规则。因此，统治不再是“人对人的统治”，而是“全体人民对全体人民做出规定”的自我统治。其次，在旧的制度下，服从意味着压迫和奴役。而在卢梭的构想中，服从公意恰恰是自由的体现。因为自由并非为所欲为，而是服从于自己为自己设定的法律。任何拒绝服从公意的人，将被“强迫自由”，因为这正是在迫使他从狭隘的、可能导致其堕落的“个人意志”中解脱出来，回归到其作为共同体成员的、真正的自由状态。最后，父权制和奴隶制都预设了天然的、不可逾越的等级差异。而“公意”作为共同体的普遍意志，其本质必然是普遍的、平等的。它从全体出发，并应用于全体。在公意之下，所有公民都是平等的缔约方，享有同等的权利，承担同等的义务。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;分析到这里可以发现，卢梭对父权制与奴隶制的反驳，与其对统治者与被统治者关系的重塑之间，存在着深刻的内在关联。他对前两种制度的批判，反驳了所有“非契约性”的权威，将“约定”确立为政治权威的唯一基石。正是这个基石，产生了“公意”这一全新的政治权威。而“公意”的诞生，则将传统的压迫性统治关系，转化为一种基于自我立法、自我约束的自由与平等关系。被统治者不再是被动服从的臣民或奴隶，而是共同体的共同缔造者和主权者。因此，对旧制度的批判越彻底，对新秩序的建构就越清晰、越牢固。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;卢梭对统治者与被统治者关系的新阐释给了我们启发：有时我们习以为常的规则或准则实际可能存在漏洞，我们应当时刻保持批判精神审视权力来源，以守护共同的自由与平等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;助教评语：对卢梭批判父权制与奴隶制的逻辑理解准确，结构完整，条理分明。 其他建议：格式问题（非中文双引号？）；结尾无需升华或美化语言，总结收束全文观点即可。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;感觉她好像看出来是AI了反正评语就是透露一种文章一点意思都没有的感觉。格式问题怎么还看啊。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;而且我恨。期末考的社会契约论（也不能说考的是这本吧，这本可能更合适一点我觉得），我几乎没看过。恨你，卢梭。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Post 1</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/post-1/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 02:03:56 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/post-1/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;写在前面：这是文明经典的第一篇习作，前面中规中矩吧，就是回顾了一下书的基本内容，我还是看了一下书的，虽然没看完而且前面太多城邦的复杂关系搞得我昏昏的。后面抒发自己观点的时候&amp;hellip;当时就很想用阿尔都塞的理论来写，结果写的太惨不忍睹了，为了阿尔都塞而阿尔都塞，什么也没分析，反正现在看这篇文挺糟糕的。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;哦哦对了，这篇文章AI率是0，我也不知道我怎么做到的，反正我将得意地笑起来。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;😊&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从《伯罗奔尼撒战争史》到人类和平悖论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;​&#x9;公元前431年，雅典与拉栖代梦两大联盟因为科基拉点燃战火，最终演变为持续27年之久的伯罗奔尼撒战争。当修昔底德在《伯罗奔尼撒战争史》（下称《战争史》）中对战争根本原因的阐述为“雅典势力的增长，引起拉栖代梦人的恐惧，从而使战争不可避免。”时，我们能从中看到什么？在当代，这样的论断又被格雷厄姆·艾利森提炼为“修昔底德陷阱”，成为解释大国冲突的经典范式。然而，战争的背后远非单一因果可尽，而人类虽普遍渴望和平，战争却如影随形，这更折射出制度与文明的困境。我认为，想找到一些问题的答案，我们就必须回归到《战争史》中，因此我将以《战争史》为根据，从战争的具体成因、历史必然性，以及人类和平的悖论三个维度展开分析。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;​&#x9;书的第一卷第一章向我们展示了伯罗奔尼撒战争的详尽背景，在背景中我们得以知晓，在战争开始以前，希腊人分成了两股势力：一个是海上联盟雅典，通过征收贡金和剥夺同盟者的海军迅速成为海上强国；一个是陆地联盟拉栖代梦，实行寡头政治，不缴纳贡金。他们因为航海经验增加、海军力量日趋增强等原因完成了金钱的积累。这可以归结为战争发展的前提条件——联盟的形成和资本的积累。随后，在第二章，修昔底德详细分析了战争的导火索——爱皮丹努斯事件和波提狄亚事件。雅典派兵援助科基拉、加强对波提狄亚的控制无疑激怒了科林斯乃至伯罗奔尼撒人。本章同时也清晰地展现了战争爆发的多重原因：一是利益冲突。科基拉属于海上第二强国，雅典与他结盟符合联盟利益；援助科基拉并没有危及其他国家的利益，雅典援助他属于正义之举；另外，科基拉处境险恶，援助他可以获得感激甚至是增强国力、名扬世界。因此，出于种种考量，雅典将倾向于帮助科基拉，从而和科林斯产生矛盾。二是领土争端。波提狄亚是科林斯的殖民地，但同时受到雅典控制，雅典为了扩大自己的势力，加强了对波提狄亚的控制，波提狄亚不愿轻易放弃自身的利益，向科林斯寻求支持，从而引发了雅典与科林斯之间的矛盾。第三章，通过同盟大会，修昔底德向我们展示了雅典人和伯罗奔尼撒人性格、思想及制度层面的差异，这可以归结为心理动因或思想文化因素——拉栖代梦人更偏向保守和传统，他们重视军事力量，崇尚简朴的生活，以增强军事力量和维护秩序为驱动力，实行寡头政治；雅典人更加开放和进步，他们强调民主、自由和平等，实行民主政治制度。两个联盟的治理理念等有所差别，难免发生冲突。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;​&#x9;那么这场战争是否能够避免呢？我的观点是这场战争很难去避免。这并不仅仅是两大联盟间的冲突，而是两种文化、两种制度甚至是两种意识形态间的冲突。经济层面，雅典控制海上贸易，征收贡金，形成经济霸权，损害了其他城邦的利益。政治层面，雅典的民主政治与斯巴达的寡头政治之间是一种对立的状态，两者的治理逻辑与对外政策模式南辕北辙。军事层面，两大同盟体系形成对峙，类似冷战的两极格局。意识形态层面，雅典代表的是海洋商业文明、个人主义与文化开放，而拉栖代梦则是农业军事社会、集体主义与严格纪律，两者互相视为异质文明。阿尔都塞持有观点：历史并非由个别英雄或领袖的“主体性”推动，而是由社会结构（经济、政治、意识形态）多重矛盾“多元决定”的结果。换言之，伯罗奔尼撒战争的爆发，并非因为伯里克利或斯巴达国王想要战争，而是因为两大联盟在结构性矛盾中，“不得不”走向冲突，正如阿尔都塞所说：“历史是一个无主体的过程。”。因此，这场战争即使不会以爱皮丹努斯事件和波提狄亚事件为导火索，也会出现无数类似的事件，最终发展为大型战役。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;​&#x9;进一步地，我们思考到，为什么我们爱好和平却战争不断？首先，爱好和平指的是大多数个体、家庭、社会成员更希望安稳、繁荣、和谐的生活而非战争；战争不断包括国家间的军事冲突、信息战、技术封锁、经济战等等。第一个原因，我认为：并非所有个体甚至国家都爱好和平。总有一些组织及国家或为实现霸权主义或为逐利发动战争。第二个原因，我想借用阿尔都塞的概念——意识形态国家机器。与强制的国家机器不同，意识形态国家机器通过宗教、教育、文化、媒体等潜移默化地塑造人们的思想、价值观和身份认同，让人们接受现有的秩序。在无战争时期，意识形态国家机器向我们传递和平是自然的、值得追求的，我们从小被教育要友爱、合作，媒体也歌颂人道与合作。但是国家间的权力是不平衡的，深层次的矛盾并不会因为和平的建构而消失，他往往藏在日常生活背后，直到某一刻爆发出来。意识形态的建构方式为询唤即建构个体为主体。在战争与冲突时期，我们可能被询唤为“爱国者”、“捍卫者”，从而支持军事行动。因此，即使大多数个体内心爱好和平，但在特定的意识形态氛围下，比如在国家利益、安全焦虑或民族情绪被激发时，他们可能被询唤为支持战争或冲突的“主体”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;​&#x9;当我们站在21世纪回望这场古代战争时，或许更能理解修昔底德的深意：和平从来不是自然的状态，它需要人类以智慧与克制去维护。这或许是我们从伯罗奔尼撒战争中能获得的启示——在深层次矛盾不可避免的时候，唯有保持对历史的敬畏与对和平的坚守，才能让我们避免再度踏入修昔底德陷阱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是助教评语：结构清晰，能把握修昔底德的核心观点，并尝试引入阿尔都塞理论进行阐释，体现了思考的广度。文章符合格式要求，逻辑基本清楚。主要问题：对《战争史》文本本身的深入分析与引用仍显不足，可进一步加强。 其他建议：可以分层、分节，让整体论证层次更清晰；结尾无需升华，总结收束全文即可。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;感觉助教非常宽容了，我写了一堆垃圾还能这样评价甚至给我9分（也不一定万一大家基本上是9-10呢），大概是因为我不是人文社科的学生吧^^&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对文本不深入确实是问题 TT&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;论证也是我的弱项（感觉期末应该扣挺多分的)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>SmallTry</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/smalltry/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 00:23:47 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/smalltry/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;​&#x9;我发现一个问题，我使用的主题无法识别markdown，或者说，对于## 它并不会识别为加粗，而是打出来，所以我要试试html&lt;/p&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;这是一段加强的文字&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;这是一段加粗文字&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;（有区别吗..）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;斜体&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;也是斜体&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;等等，为什么什么也没有&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;好坑&#34;&gt;好坑&amp;hellip;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;早知道不用这个主题了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;#都显示，html不显示 TT&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个可以用？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&#xA;&lt;div class=&#39;callout callout-&#39; style=&#39;&#39;&gt;&#xA;  &lt;div class=&#34;callout-inner&#34;&gt;&#xA;    &#xA;    💡 Original callout.&#xA;    &#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;import&lt;/span&gt; pyplot&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;a&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;display:flex;&#34;&gt;&lt;span&gt;print(a)&#xA;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;第四关&#34;&gt;第四关&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;为什么我配置的CSS不显示&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 01:22:20 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/my-first-post/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;欢迎光临&#34;&gt;欢迎光临！！&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我一直想开一个个人博客，写一些小小脑洞和灵感，可惜一直没实现&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2025年暑假是我第一次尝试开一个个人博客，可是当时一直注册不上GitHub，git也没弄明白，就一直搁置了&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;还好这个寒假我突然想到了，于是花了三个多小时弄好了。可惜有个问题是GitHub是国外的，国内不一定可以打开。但是我又不太想去花钱买域名，毕竟这个网站只是个人一时兴起，所以暂且这样啦。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;其实我感觉这个网站不会有人光临的，但是谁说得准呢hhh，万一某一天心血来潮，我要和朋友共创这个小网站呢&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;总之，就这样~&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我去，还有第二关。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;把仓库设成私人后发现网站打不开了&amp;hellip;原来免费用户只能设成公共的，那好吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
